L1 Loss (ya da "Least Absolute Deviation") ve L2 Loss (ya da "Least Squares") fonksiyonları, Destek Vektör Makinesi (SVM) için regresyon problemlerinde kullanılan optimizasyon fonksiyonlarıdır.

L1 Loss fonksiyonu, verilen eğitim verileri için gerçek değerler ile tahmini değerler arasındaki farkın mutlak değerini minimize etmeye çalışır. Bu fonksiyon L1 normunu kullanır.

L2 Loss fonksiyonu ise verilen eğitim verileri için gerçek değerler ile tahmini değerler arasındaki farkın karelerini minimize etmeye çalışır. Bu fonksiyon L2 normunu kullanır.

L1 Loss ve L2 Loss fonksiyonları için kullanılan parametreler arasında:

C parametresi: Bu parametre, hiperdüzlemin ne kadar sıkı bir sınırlandırma yapması gerektiğini belirler. Eğer C değeri büyükse, hiperdüzlem daha sıkı bir sınırlandırma yapar ve daha az hata oranına sahip olur, ancak daha yüksek bir overfitting riski vardır.

Kernel parametresi: Bu parametre, verilen eğitim verileri için nasıl bir hiperdüzlem bulunması

￼
￼
￼
￼
devam et
gerektiğini belirler. Örneğin, lineer kernel verilen eğitim verileri için lineer bir hiperdüzlem bulurken, RBF kernel verilen eğitim verileri için daha kompleks bir hiperdüzlem bulabilir.

Regularization parametresi: Bu parametre, hiperdüzlemde yer alan hata oranının ne kadar kabul edilebilir olduğunu belirler.

λ: bu parametre regularization strength'i belirler, sınırlandırma yapmasını sağlar, daha yüksek λ değeri daha sınırlı modeli elde etmenizi sağlar.

α: Bu parametre, L1 Loss fonksiyonunda kullanılan L1 normunun ne kadar etkili olmasını istediğimizi belirler. Örneğin, α değeri 1 olsun, gerçek değerler ile tahmini değerler arasındaki farkın mutlak değeri minimize edilirken, α değeri 0 olsun, gerçek değerler ile tahmini değerler arasındaki farkın karesi minimize edilir.

Bu parametreler L1 Loss ve L2 Loss fonksiyonlarının nasıl çalıştığını ve gerçek değerler ile tahmini değerler arasındaki farkı minimize etmesi için gerekli olan hiperdüzlemi bulmasını sağlar.
Fri Jan 20 2023 07:17:16 GMT+0300 (GMT+03:00)
https://chat.openai.com/chat